<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.8.5">Jekyll</generator><link href="https://hiberbee.com/en/feed/pages.xml" rel="self" type="application/atom+xml"/><link href="https://hiberbee.com/en/" rel="alternate" type="text/html"/><updated>2019-06-25T15:55:25+03:00</updated><id>https://hiberbee.com/feed/pages.xml</id><title type="html"> | Pages</title><entry><title type="html">Taxonomy</title><link href="https://hiberbee.com/en/taxonomy/" rel="alternate" type="text/html" title="Taxonomy"/><published>2019-06-25T15:55:25+03:00</published><updated>2019-06-25T15:55:25+03:00</updated><id>https://hiberbee.com/taxonomy</id><content type="html" xml:base="https://hiberbee.com/taxonomy/"></content><author><name></name></author></entry><entry xml:lang="ru"><title type="html">URL на каждый день</title><link href="https://hiberbee.com/en/resources/" rel="alternate" type="text/html" title="URL на каждый день"/><published>2019-06-25T15:55:25+03:00</published><updated>2019-06-25T15:55:25+03:00</updated><id>https://hiberbee.com/resources</id><content type="html" xml:base="https://hiberbee.com/resources/">&lt;h1&gt;URL на каждый день&lt;/h1&gt; &lt;h3&gt;&lt;a href=&quot;https://learnxinyminutes.com/&quot;&gt;Learn X in Y&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">URL на каждый день</summary></entry><entry xml:lang="ru"><title type="html">Offer</title><link href="https://hiberbee.com/en/offer/" rel="alternate" type="text/html" title="Offer"/><published>2019-06-25T15:55:25+03:00</published><updated>2019-06-25T15:55:25+03:00</updated><id>https://hiberbee.com/offer</id><content type="html" xml:base="https://hiberbee.com/offer/">&lt;h1&gt;Публичный договор-оферта&lt;/h1&gt; &lt;h2&gt;1. Общие положения&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;1.1. Физическое лицо-предприниматель Волков Владислав Викторович (далее - Исполнитель), предлагает любому дееспособному лицу (далее - &lt;em&gt;Заказчик&lt;/em&gt;) заключить этот Договор на определенных в нем условиях.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;1.2. В соответствии со статьей 633 Гражданского кодекса Украины этот договор является публичной офертой (публичным договором), и в случае принятия его условий (акцепта) Заказчик обязуется добросовестно их выполнять.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;1.3. Несогласие с определенными в настоящем Договоре условиями влечет невозможность предоставления Исполнителем услуг обучения.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;1.4. Заказчик предоставляет разрешение Исполнителю на обработку своих персональных данных в соответствии с Законом Украины «&lt;a href=&quot;https://zakon.rada.gov.ua/laws/show/2297-17&quot;&gt;О защите персональных данных&lt;/a&gt;».&lt;/p&gt; &lt;h2&gt;2. Предмет договора&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;2.1. Исполнитель в соответствии с условиями настоящего Договора предоставляет Заказчику услуги обучения и професиональную консультацию, согласно учебным программам, детальное описание которых содержится на веб-сайте &lt;a href=&quot;https://hiberbee.com&quot;&gt;https://hiberbee.com&lt;/a&gt; (далее - &lt;em&gt;программа&lt;/em&gt;).&lt;/p&gt; &lt;p&gt;2.2. Факт оплаты Заказчиком услуг обучения свидетельствует о безусловном принятии Заказчиком условий, определенных в настоящем Договоре.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;2.3. Стоимость услуг обучения определяется в зависимости от выбранного Заказчиком тренинга или программы.&lt;/p&gt; &lt;h2&gt;3. Права и обязанноси исполнителя&lt;/h2&gt; &lt;h3&gt;3.1. Исполнитель обязуется:&lt;/h3&gt; &lt;p&gt;3.1.1. На основании настоящего Договора и после оплаты стоимости выбранного Заказчиком учебного плана предоставить ему услуги обучения в срок, определенный указанным планом.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;3.1.2. Своевременно уведомлять Заказчика о переносе занятий, предусмотренных учебным планом с одновременным уведомлением даты, на которую перенесено указанное занятие.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;3.1.3. Предоставлять Заказчику услуги согласно условиям настоящего Договора&lt;/p&gt; &lt;h3&gt;3.2. Исполнитель имеет право:&lt;/h3&gt; &lt;p&gt;3.2.1. Приостановить / прекратить предоставление Заказчику услуг обучения в одностороннем порядке в следующих случаях:&lt;/p&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;Заказчик нарушил условия настоящего Договора;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Заказчик с использованием оборудования Исполнителя совершил действия, которые препятствуют функционированию Интернета или внутренних каналов связи в учебных помещениях, в том числе действия незаконного или аморального характера, или нарушающие общественный порядок, посягающие на честь и достоинство граждан и предприятий и/или вызывают их жалобы, распространения в сети вирусов или других нежелательных компонентов, совершение действий, направленных на получение конфиденциальной информации или информации со специальным доступом;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Небрежного отношения Заказчика к имуществу и/или оборудования Исполнителя, повлекшее его повреждения.&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt; &lt;p&gt;3.2.2. В одностороннем порядке расторгнуть настоящий Договор досрочно в случае невыполнения Заказчиком его условий, в частности пунктов 4.1.1, 4.1.4 - 4.1.7 настоящего Договора, и/или систематического невыполнения Заказчиком правил поведения.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;3.2.3. Вносить в одностороннем порядке изменения в настоящий Договор, а также учебные планы и стоимость услуг обучения с предварительной их публикацией на сайте &lt;a href=&quot;https://hiberbee.com&quot;&gt;https://hiberbee.com&lt;/a&gt;. При этом внесение изменений в учебные планы и стоимости услуг обучения, при предоставлении Заказчику услуг обучения не допускается.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;3.2.4. Требовать от Заказчика возмещения ущерба, причиненного действиями Заказчика.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;3.2.5. Переносить занятия, предусмотренные учебным планом, с одного дня на другой, но своевременно при этом предупредив Заказчика не менее, чем за сутки.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;3.2.6. Не допускать Заказчика к обучению в состоянии алкогольного и/или наркотического опьянения.&lt;/p&gt; &lt;h2&gt;4. Права и обязанности заказчика&lt;/h2&gt; &lt;h3&gt;4.1. Заказчик обязан:&lt;/h3&gt; &lt;p&gt;4.1.1. Добросовестно выполнять условия настоящего Договора, соблюдать правила поведения и своевременно внести плату за услуги обучения по выбранному учебному плану.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;4.1.2. Вовремя появляться в помещении, в котором предоставляются услуги обучения, а в случае отсутствия на занятии Заказчик лишается права предъявления каких-либо претензий относительно недополученной вследствие этого услуги.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;4.1.3. Заблаговременно сообщать о своем отсутствии на занятиях. Плата за пропущенные Заказчиком занятия, предусмотренные учебным планом, не возвращается.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;4.1.4. В ходе получения услуг обучения выполнять законные требования Исполнителя, не являться на занятия в состоянии алкогольного и/или наркотического опьянения, проявлять уважение к окружающим.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;4.1.5. Бережно относиться к имуществу и оборудованию Исполнителя, возмещать любые убытки Исполнителю, вызванные действиями Заказчика.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;4.1.6. Не публиковать, не передавать третьим лицам и не использовать в коммерческих целях методические материалы, предоставляемые Заказчику в ходе предоставления ему услуг обучения, в том числе для самостоятельной работы.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;4.1.7. Не производить видеозапись и аудиозапись курса или их частей, в коммерческих или иных целях без письменного согласия Исполнителя.&lt;/p&gt; &lt;h3&gt;4.2. Заказчик имеет право:&lt;/h3&gt; &lt;p&gt;4.2.1. Получать услуги обучения, предусмотренные настоящим Договором.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;4.2.2. Требовать соблюдения Исполнителем условий настоящего Договора.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;4.2.3. Вносить оплату Исполнителю за услуги обучения, согласно выбранному учебному плану, любым из предусмотренных действующим законодательством Украины способом.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;4.2.4. Расторгнуть настоящий Договор в одностороннем порядке при условии предварительного уведомления об этом Исполнителя за два дня.&lt;/p&gt; &lt;h2&gt;5. Порядок расчетов&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;5.1. Услуги обучения по настоящему Договору предоставляются исключительно на условиях 100-процентной предоплаты их стоимости по конкретному учебному плану.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;5.2. Все расчеты осуществляются в национальной валюте Украины - гривне.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;5.3. Исполнитель не несет ответственности за порядок перечисления/зачисления средств.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;5.4. Моментом оплаты считается момент зачисления денежных средств на расчетный счет Исполнителя или получения наличных средств Исполнителем.&lt;/p&gt; &lt;h2&gt;6. Ответственность&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;6.1. За неисполнение или ненадлежащее исполнение условий настоящего Договора Исполнитель и Заказчик несут ответственность, предусмотренную настоящим Договором и действующим законодательством Украины.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;6.2. Заказчик осознает, что нарушение им условий настоящего Договора приводит к его расторжению Исполнителем в одностороннем порядке с последующим прекращением/приостановлением оказания услуг обучения.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;6.3. Исполнитель принимает на себя полную ответственность в соответствии с требованиями Закона Украины «&lt;a href=&quot;https://zakon.rada.gov.ua/laws/show/2297-17&quot;&gt;О защите персональных данных&lt;/a&gt;».&lt;/p&gt; &lt;p&gt;6.4. Заказчик принимает на себя полную ответственность за риски, связанные с использованием имущества и оборудования Исполнителя.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;6.5. Исполнитель не несет ответственности за неотредактированные методические материалы, которые передаются Заказчику при оказании ему услуг обучения по выбранному учебному плану, в том числе для самостоятельной работы.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;6.6. Заказчик несет полную ответственность за незаконный доступ и осуществления несанкционированного вмешательства в работу компьютеров, систем и компьютерной сети в соответствии с действующим законодательством Украины.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;6.7. В случае нарушения Заказчиком условий Договора Исполнитель освобождается от выполнения взятых на себя обязательств по настоящему Договору.&lt;/p&gt; &lt;h2&gt;7. Форс-мажор&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;7.1. Исполнитель и Заказчик освобождаются от ответственности за полное или частичное неисполнение своих обязательств по настоящему Договору, если это явилось следствием обстоятельств непреодолимой силы, возникших после вступления в силу настоящего Договора в результате событий чрезвычайного характера, которые не могли быть предусмотрены и которые невозможно было предотвратить разумными мерами.&lt;/p&gt; &lt;h2&gt;8. Срок действия договора&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;8.1. Договор вступает в силу с момента оплаты услуг обучения Заказчиком Исполнителю и действует в течение всего срока, определенного в выбранном Заказчиком учебном плане.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;8.2. Настоящий Договор может быть прекращен (расторгнут) по соглашению Заказчика и Исполнителя, оформленного в письменном виде.&lt;/p&gt; &lt;h2&gt;9. Разрешение споров&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;9.1. Все споры и разногласия, возникшие по поводу выполнения условий настоящего Договора, подлежат разрешению путем переговоров на основании письменного заявления (претензии) Заказчика, с добавлением чека (квитанции) об оплате услуг обучения.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;9.2. Исполнитель после получения от Заказчика услуг заявления (претензии), обязан в течение 20 (двадцати) дней удовлетворить заявленные требования или направить Заказчику мотивированный отказ.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;9.3. В случае если спор, который возник, не будет урегулирован в претензионном порядке, Заказчик или Исполнитель имеет право обратиться в суд по месту нахождения Исполнителя.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;9.4. Заказчик услуг гарантирует, что все условия настоящего Договора ему понятны, и он принимает их безусловно и в полном объеме.&lt;/p&gt; &lt;h2&gt;10. Адреса и реквизиты&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Исполнитель&lt;/strong&gt; &lt;!-- raw HTML omitted --&gt; ФЛП Волков Владислав Викторович&lt;!-- raw HTML omitted --&gt; Адрес: 53407, г. Марганец, ул Крымская, 4&lt;!-- raw HTML omitted --&gt; Код ЕГРПОУ: 3224403735&lt;!-- raw HTML omitted --&gt; р/р: 26000606297 “Райффайзен Банк Аваль”&lt;!-- raw HTML omitted --&gt; МФО: 380805&lt;!-- raw HTML omitted --&gt; № плательщика ЕСВ: 0421036242&lt;!-- raw HTML omitted --&gt; Плательщик единого налога 5%&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Публичный договор-оферта</summary></entry><entry><title type="html">Projects</title><link href="https://hiberbee.com/en/gratitude/projects/" rel="alternate" type="text/html" title="Projects"/><published>2019-06-25T15:55:25+03:00</published><updated>2019-06-25T15:55:25+03:00</updated><id>https://hiberbee.com/gratitude/projects</id><content type="html" xml:base="https://hiberbee.com/gratitude/projects/">&lt;h1&gt;Ресурсы, использованные на &lt;a href=&quot;https://hiberbee.com&quot;&gt;https://hiberbee.com&lt;/a&gt;&lt;/h1&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Ресурсы, использованные на https://hiberbee.com</summary></entry><entry><title type="html">People</title><link href="https://hiberbee.com/en/gratitude/people/" rel="alternate" type="text/html" title="People"/><published>2019-06-25T15:55:25+03:00</published><updated>2019-06-25T15:55:25+03:00</updated><id>https://hiberbee.com/gratitude/people</id><content type="html" xml:base="https://hiberbee.com/gratitude/people/"></content><author><name></name></author></entry><entry xml:lang="ru"><title type="html">Gratitude</title><link href="https://hiberbee.com/en/gratitude/" rel="alternate" type="text/html" title="Gratitude"/><published>2019-06-25T15:55:25+03:00</published><updated>2019-06-25T15:55:25+03:00</updated><id>https://hiberbee.com/gratitude</id><content type="html" xml:base="https://hiberbee.com/gratitude/"></content><author><name></name></author></entry><entry xml:lang="ru"><title type="html">Garbage Collector</title><link href="https://hiberbee.com/en/gc/" rel="alternate" type="text/html" title="Garbage Collector"/><published>2019-06-25T15:55:25+03:00</published><updated>2019-06-25T15:55:25+03:00</updated><id>https://hiberbee.com/gc</id><content type="html" xml:base="https://hiberbee.com/gc/"></content><author><name></name></author></entry><entry xml:lang="ru"><title type="html">Faq</title><link href="https://hiberbee.com/en/faq/" rel="alternate" type="text/html" title="Faq"/><published>2019-06-25T15:55:25+03:00</published><updated>2019-06-25T15:55:25+03:00</updated><id>https://hiberbee.com/faq</id><content type="html" xml:base="https://hiberbee.com/faq/">&lt;h1&gt;Часто задаваемые вопросы&lt;/h1&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Часто задаваемые вопросы</summary></entry><entry xml:lang="ru"><title type="html">Контакты</title><link href="https://hiberbee.com/en/contact/" rel="alternate" type="text/html" title="Контакты"/><published>2019-06-25T15:55:25+03:00</published><updated>2019-06-25T15:55:25+03:00</updated><id>https://hiberbee.com/contact</id><content type="html" xml:base="https://hiberbee.com/contact/">&lt;h1&gt;Контакты&lt;/h1&gt; &lt;h2&gt;Основные (10:00 - 20:00)&lt;/h2&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;телефон: +380671204517&lt;/li&gt; &lt;li&gt;почта: &lt;a href=&quot;mailto:contact@hiberbee.com&quot;&gt;contact@hiberbee.com&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt; &lt;h3&gt;&lt;a href=&quot;https://hiberbee.com/vcard.vcf&quot;&gt;Электронная визитка&lt;/a&gt;&lt;/h3&gt; &lt;h2&gt;Мессенджеры&lt;/h2&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://m.me/hiberbee&quot;&gt;FB Messenger&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://t.me/nezquiraj&quot;&gt;Telegram&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt; &lt;h2&gt;Социальные сети (09:00 - 22:00)&lt;/h2&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://instagram.com/hiberbee&quot;&gt;Instagram&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://facebook.com/hiberbee&quot;&gt;Facebook&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://linkedin.com/in/vladyslavvolkov&quot;&gt;LinkedIn&lt;/a&gt;&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Контакты</summary></entry><entry xml:lang="ru"><title type="html">О проекте</title><link href="https://hiberbee.com/en/about/" rel="alternate" type="text/html" title="О проекте"/><published>2019-06-25T15:55:25+03:00</published><updated>2019-06-25T15:55:25+03:00</updated><id>https://hiberbee.com/about</id><content type="html" xml:base="https://hiberbee.com/about/">&lt;h1&gt;О проекте&lt;/h1&gt; &lt;p&gt;Меня зовут Владислав, и этот проект - результат трансформации моих знаний, опыта и прецедентов из практики технического консультирования - в обучающие программы, с целью поддержки, супервайзинга и формирования лучших инженерных и архитектурных практик.&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Чем именно и кому я могу быть полезен, поможет понять мой прошлый опыт, специализация, профессиональные ценности и инсайты.&lt;/p&gt; &lt;h3&gt;Профиль и квалификация&lt;/h3&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;разработка&lt;/li&gt; &lt;li&gt;системный дизайн и архитектура&lt;/li&gt; &lt;li&gt;технический консалтинг&lt;/li&gt; &lt;li&gt;супервайзинг и трансформация технических специалистов в T-shape&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt; &lt;h3&gt;Методологии и практики&lt;/h3&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;Dev/Ops&lt;/li&gt; &lt;li&gt;extreme programming&lt;/li&gt; &lt;li&gt;CI/CD&lt;/li&gt; &lt;li&gt;12 factor-apps&lt;/li&gt; &lt;li&gt;BDD&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt; &lt;h3&gt;Основные бизнес-домены&lt;/h3&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;automotive&lt;/li&gt; &lt;li&gt;government services&lt;/li&gt; &lt;li&gt;e-commerce&lt;/li&gt; &lt;li&gt;gambling&lt;/li&gt; &lt;li&gt;media-services&lt;/li&gt; &lt;li&gt;video-on-demand&lt;/li&gt; &lt;li&gt;streaming&lt;/li&gt; &lt;li&gt;analytics&lt;/li&gt; &lt;li&gt;enterprise systems.&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt; &lt;h3&gt;Ключевые компетенции и специализация&lt;/h3&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;software design: Microservices, CQRS, Client-Server, ADR&lt;/li&gt; &lt;li&gt;development: JVM (Java Spring-Hibernate/Kotlin/Groovy/Scala), Web (PHP/Python/Ruby/NodeJS/TS), Scripting (Bash/Gradle &amp;amp; Kotlin DSL)&lt;/li&gt; &lt;li&gt;operations: Cloud Native (service orchestration, mesh, runtime, provisioning)&lt;/li&gt; &lt;li&gt;testing: xUnit, Cucumber, Gatling&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt; &lt;h2&gt;Статистика&lt;/h2&gt; &lt;h3&gt;Языки программирования за последний год&lt;/h3&gt; &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/misc/languages-year.svg&quot; alt=&quot;Used programming languages&quot; /&gt;&lt;/p&gt; &lt;h3&gt;Программирование за последний год&lt;/h3&gt; &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/misc/waka-year.webp&quot; alt=&quot;Programming stats&quot; /&gt;&lt;/p&gt; &lt;h2&gt;Инсайты&lt;/h2&gt; &lt;p&gt;В разное время открыл для себя, что:&lt;/p&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;Обучение - взаимовыгодная инвестиция для обеих сторон&lt;/li&gt; &lt;li&gt;Самым ценным для клиентов оказался опыт чужих неудач&lt;/li&gt; &lt;li&gt;С повышением уровня все сложнее становится найти ментора&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt; &lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/misc/knowledge-experience-strategy.webp&quot; alt=&quot;Knowledge, experience, strategy&quot; /&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;Если наши области компетенции пересекаются, у вас уже есть знания, но вам нужен опыт и стратегия идти дальше, я буду рад помочь.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">О проекте Меня зовут Владислав, и этот проект - результат трансформации моих знаний, опыта и прецедентов из практики технического консультирования - в обучающие программы, с целью поддержки, супервайзинга и формирования лучших инженерных и архитектурных практик.</summary></entry></feed>